買了就要「帶走」 加州2棟百年老屋只賣1美元

布魯克林街3007號和3009號兩棟具有文化意義的待售屋。（圖擷取自google map）
2017-03-25 22:14
〔即時新聞／綜合報導〕美國加州奧克蘭（Oakland）兩間歷史悠久的房屋，日前以象徵性的價格1美元公開求售，但由於這筆交易不含土地，所以買家必須負擔把房屋拆除遷移的費用。
根據外媒報導，這兩棟位於布魯克林街3007號和3009號的房屋，坐落在新建公寓拆遷區內。由於兩棟房屋超過百年歷史，在1997年的奧克蘭文化遺產調查中被指定為C類。根據評級制度，C類建築物是「優秀的或視覺上的重要案例」，或者「建於1906年之前」，因此根據法令賣家必須在拆除前90日公告出售，如果沒有成交才得以拆除房屋。
城市規劃師皮特·沃爾曼（Pete Vollmann）說「已經有很多人看過它，但沒有人提交申請，希望有人會申請，因為開發商很快就要把它們拆除了。」據了解房子的搬遷費用，取決於結構的尺寸和重量以及行程的長短，預估將花費數十萬美元。

啫係貼錢幫人拆
留名睇港豬入嚟話咩美國樓1美金，香港好貴

屌百年老屋都係咁拆啦,都唔知香港果班所謂保育份子做乜撚,呢樣唔比掂果樣唔比改

最撚醒係你喇

唔係拆, 係成間運走

俾唔俾拆咪又係睇評級，但香港嗰啲係俾人嘈完，政府先升返個評級，不過政府所謂保育又搞到離晒地咁成日要撈埋藝術一齊，搞到好似睇舊嘢就一定係博物館，無得融入生活

嗰度叫屋崙丫...

保育完整博物館 但係無人去睇既

支那狗真係支那狗
以為抽緊水
點知盡顯支那狗無知

乜撚都港豬 好煩

傻唧都

垃圾支那豬